<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/3/untitled-ontology-27/"
     xml:base="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/3/untitled-ontology-27/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:ns="http://creativecommons.org/ns#"
     xmlns:ns1="http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:wot="http://xmlns.com/wot/0.1/"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:dcam="http://purl.org/dc/dcam/"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:vartrans="http://www.w3.org/ns/lemon/vartrans#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd">
        <owl:imports rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taon"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#acidity -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#acidity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Coffee"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A property that represents the concept of coffee acidity in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una propiedad que representa el concepto de acidez (en café) en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Acidez</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acidity</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#alcoholDegree -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#alcoholDegree">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beverage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A property that represents the concept of &quot;alcohol degree&quot; applied to beverages in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una propiedad que representa el concepto de grado de alcohol en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alcohol degree</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Grado de alcohol</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#aroma -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#aroma">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beverage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A property that represents the aroma of a beverage in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una propiedad que representa el concepto de aroma en una bebida en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aroma</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aroma</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#body -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#body">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beverage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A property that represents the concept of &quot;body&quot; applied to beverages in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una propiedad que representa el concepto de &quot;cuerpo&quot; en referencia a las bebidas y en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Body</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cuerpo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#caffeineContent -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#caffeineContent">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Coffee"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A property that represents the concept of caffine content applied to coffees in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el contenido de cafeína de un café en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Caffeine content</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contenido de cafeína</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#cocoaPercentage -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#cocoaPercentage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Chocolate"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El porcentaje de cacao de un chocolate</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The percentage of cocoa of a given chocolate</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cacao percentage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Porcentaje de cacao</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#colour -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#colour">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Wine"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A property that provides the full detail of the color of a wine in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una propiedad que permite describir en total detalle el color de un vino en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Color</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Colour</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#detailedColor -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#detailedColor">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Chocolate"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A property that describes in full detail the color of a chocolate</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una propiedad que representa el color concreto de un chocolate (en total detalle)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Color detallado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Detailed color</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#fatContent -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#fatContent">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Cheese"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El contenido graso de un queso</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The fat content of a given cheese</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contenido graso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fat content</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#flavour -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#flavour">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beer"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A property that represents (beer) flavour in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una propiedad que representa el sabor de la cerveza en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flavour</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Sabor</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#humidityPercentage -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#humidityPercentage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Cheese"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Cheese&apos;s humidity percentage</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El porcentaje de humedad del queso</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Humidity percentage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Porcentaje de humedad</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#processMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#processMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Tea"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A property that represents the (tea) processing method in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una propiedad que representa el concepto de método de procesamiento (en té) en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Método de procesamiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Processing method</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#taninos -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#taninos">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Wine"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A property that represents the concept of &quot;taninos&quot; applied to wine in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una propiedad que representa el concepto de taninos del vino en el dominio de catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Taninos</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Taninos</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#AbbeyBeer -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#AbbeyBeer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of abbey beer in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de cerveza Abadía en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Abbey beer</rdfs:label>
        <rdfs:label>Cerveza Abadía</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#AleBeer -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#AleBeer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of Ale beer in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de cerveza Ale en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ale beer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cerveza Ale</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beer -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beverage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of beer in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de cerveza en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cerveza</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beverage -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beverage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Product"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents beverage-related products involved in a tasting event, like wine or tea.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa productos basados en bebida implicados en eventos de cada, como el vino o el té.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bebida</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Beverage</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#BlackTea -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#BlackTea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Tea"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of black tea in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de té negro en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Black tea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Té negro</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#BlueCheese -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#BlueCheese">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Cheese"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Cheese -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Cheese">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Food"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Chocolate -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Chocolate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Food"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Coffee -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Coffee">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beverage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of coffee in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de café en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Café</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coffee</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#DarkBeer -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#DarkBeer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of dark beer in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de cerveza negra en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cerveza negra</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dark beer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#DarkChocolate -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#DarkChocolate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Chocolate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of dark chocolate in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Una clase que representa el concepto de chocolate negro en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Chocolate negro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dark chocolate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Food -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Food">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Product"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents food-related products involved in tasting events, like cheese and chocolate.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa productos relacionados con comida implicados en un evento de catas, como el queso o el chocolate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Comida</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Food</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#FortifiedWine -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#FortifiedWine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of fortified wine in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de vino generoso en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fortified wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino generoso</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#FreshCheese -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#FreshCheese">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Cheese"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#GreenCoffee -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#GreenCoffee">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Coffee"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of green coffee in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de café verde en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Café verde</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Green coffee</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#GreenTea -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#GreenTea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Tea"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of green tea in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de té verde en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Green tea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Té verde</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#HardCheese -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#HardCheese">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Cheese"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#LagerBeer -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#LagerBeer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of Lager beer in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de cerveza Lager en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cerveza Lager</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lager beer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#MilkChocolate -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#MilkChocolate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Chocolate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of milk chocolate in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de chocolate con leche en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Chocolate con leche</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Milk chocolate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#OolongTea -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#OolongTea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Tea"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of Oolong tea in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de té Oolong en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Oolong tea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Té Oolong</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Product -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Product">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class to represent the concept of a product that is involved in a tasting (like wine or cheese).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el producto implicado en una cata (como el vino y el queso).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Product</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Producto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#RedTea -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#RedTea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Tea"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of red tea in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de té rojo en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Red tea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Té rojo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#RedWine -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#RedWine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of red wine in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de vino tinto en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Red wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino tinto</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#RoastedCoffee -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#RoastedCoffee">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Coffee"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of roasted coffee in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de café tostado en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Café tostado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roasted coffee</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#RoseWine -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#RoseWine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of rose wine in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de vino rosado en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rose wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino rosado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#SemiSoftCheese -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#SemiSoftCheese">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Cheese"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#SoftCheese -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#SoftCheese">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Cheese"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#SparklingWine -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#SparklingWine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of sparkling wine in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de vino espumoso en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sparkling wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino espumoso</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#SweetWine -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#SweetWine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of sweet wine in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de vino dulce en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sweet wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino dulce</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Tea -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Tea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beverage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of tea in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de té en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Té</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#WhiteChocolate -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#WhiteChocolate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Chocolate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of white chocolate in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de chocolate blanco en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Chocolate blanco</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">White chocolate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#WhiteTea -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#WhiteTea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Tea"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of white tea in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de té blanco en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Té blanco</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">White tea</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#WhiteWine -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#WhiteWine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of white wine in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de vino blanco en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino blanco</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">White wine</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Wine -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Wine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beverage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of wine in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de vino en el dominio de las catas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wine</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#YellowTea -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#YellowTea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Tea"/>
        <dcam:rangeIncludes xml:lang="es">Una clase que representa el concepto de té amarillo en el dominio de las catas</dcam:rangeIncludes>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A class that represents the concept of yellow tea in the tasting domain</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Té amarillo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Yellow tea</rdfs:label>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.26.2023-07-17T20:34:13Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

