@prefix : <http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#> .

<http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd> rdf:type owl:Ontology ;
                                                                 owl:imports <http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taon> ;
                                                                 <http://creativecommons.org/ns#license> "This work is licensed under the Creative Commons Attribution 4.0 International License. To view a copy of this license, visit http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/ or send a letter to Creative Commons, PO Box 1866, Mountain View, CA 94042, USA."@en .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://creativecommons.org/ns#license
<http://creativecommons.org/ns#license> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/dcam/rangeIncludes
<http://purl.org/dc/dcam/rangeIncludes> rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#contains
:contains rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain <http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taon#Tasting> ;
          rdfs:range :Product ;
          rdfs:comment "A property that allows the link between a tasting and its product"@en ,
                       "Una propiedad que permite enlazar una cata con su producto"@es ;
          rdfs:label "Contains"@en ,
                     "Contiene"@es .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#acidity
:acidity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:domain :Coffee ;
         rdfs:range rdfs:Literal ;
         rdfs:comment "A property that represents the concept of coffee acidity in the tasting domain"@en ,
                      "Una propiedad que representa el concepto de acidez (en café) en el dominio de las catas"@es ;
         rdfs:label "Acidez"@es ,
                    "Acidity"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#alcoholDegree
:alcoholDegree rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :Beverage ;
               rdfs:range xsd:float ;
               rdfs:comment "A property that represents the concept of \"alcohol degree\" applied to beverages in the tasting domain"@en ,
                            "Una propiedad que representa el concepto de grado de alcohol en el dominio de las catas"@es ;
               rdfs:label "Alcohol degree"@en ,
                          "Grado de alcohol"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#aroma
:aroma rdf:type owl:DatatypeProperty ;
       rdfs:domain :Beverage ;
       rdfs:range rdfs:Literal ;
       rdfs:comment "A property that represents the aroma of a beverage in the tasting domain"@en ,
                    "Una propiedad que representa el concepto de aroma en una bebida en el dominio de las catas"@es ;
       rdfs:label "Aroma"@en ,
                  "Aroma"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#body
:body rdf:type owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain :Beverage ;
      rdfs:range rdfs:Literal ;
      rdfs:comment "A property that represents the concept of \"body\" applied to beverages in the tasting domain"@en ,
                   "Una propiedad que representa el concepto de \"cuerpo\" en referencia a las bebidas y en el dominio de las catas"@es ;
      rdfs:label "Body"@en ,
                 "Cuerpo"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#caffeineContent
:caffeineContent rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :Coffee ;
                 rdfs:range xsd:float ;
                 rdfs:comment "A property that represents the concept of caffine content applied to coffees in the tasting domain"@en ,
                              "Una clase que representa el contenido de cafeína de un café en el dominio de las catas"@es ;
                 rdfs:label "Caffeine content"@en ,
                            "Contenido de cafeína"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#cocoaPercentage
:cocoaPercentage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :Chocolate ;
                 rdfs:range xsd:float ;
                 rdfs:comment "El porcentaje de cacao de un chocolate"@es ,
                              "The percentage of cocoa of a given chocolate"@en ;
                 rdfs:label "Cacao percentage"@en ,
                            "Porcentaje de cacao"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#colour
:colour rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain :Wine ;
        rdfs:range rdfs:Literal ;
        rdfs:comment "A property that provides the full detail of the color of a wine in the tasting domain"@en ,
                     "Una propiedad que permite describir en total detalle el color de un vino en el dominio de las catas"@es ;
        rdfs:label "Color"@es ,
                   "Colour"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#detailedColor
:detailedColor rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :Chocolate ;
               rdfs:range rdfs:Literal ;
               rdfs:comment "A property that describes in full detail the color of a chocolate"@en ,
                            "Una propiedad que representa el color concreto de un chocolate (en total detalle)"@es ;
               rdfs:label "Color detallado"@es ,
                          "Detailed color"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#fatContent
:fatContent rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain :Cheese ;
            rdfs:range xsd:double ;
            rdfs:comment "El contenido graso de un queso"@es ,
                         "The fat content of a given cheese"@en ;
            rdfs:label "Contenido graso"@es ,
                       "Fat content"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#flavour
:flavour rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:domain :Beer ;
         rdfs:range rdfs:Literal ;
         rdfs:comment "A property that represents (beer) flavour in the tasting domain"@en ,
                      "Una propiedad que representa el sabor de la cerveza en el dominio de las catas"@es ;
         rdfs:label "Flavour"@en ,
                    "Sabor"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#humidityPercentage
:humidityPercentage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :Cheese ;
                    rdfs:range xsd:float ;
                    rdfs:comment "Cheese's humidity percentage"@en ,
                                 "El porcentaje de humedad del queso"@es ;
                    rdfs:label "Humidity percentage"@en ,
                               "Porcentaje de humedad"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#processMethod
:processMethod rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :Tea ;
               rdfs:range rdfs:Literal ;
               rdfs:comment "A property that represents the (tea) processing method in the tasting domain"@en ,
                            "Una propiedad que representa el concepto de método de procesamiento (en té) en el dominio de las catas"@es ;
               rdfs:label "Método de procesamiento"@es ,
                          "Processing method"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#productionYear
:productionYear rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :Product ;
                rdfs:range xsd:integer ;
                rdfs:comment "A property that describes the production year of a product"@en ,
                             "Una propiedad que representa el año de producción de un producto"@es ;
                rdfs:label "Año de producción"@es ,
                           "Production year"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#taninos
:taninos rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:domain :Wine ;
         rdfs:range rdfs:Literal ;
         rdfs:comment "A property that represents the concept of \"taninos\" applied to wine in the tasting domain"@en ,
                      "Una propiedad que representa el concepto de taninos del vino en el dominio de catas"@es ;
         rdfs:label "Taninos"@en ,
                    "Taninos"@es .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taon#Tasting
<http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taon#Tasting> rdf:type owl:Class .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#AbbeyBeer
:AbbeyBeer rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :Beer ;
           rdfs:comment "A class that represents the concept of abbey beer in the tasting domain"@en ,
                        "Una clase que representa el concepto de cerveza Abadía en el dominio de las catas"@es ;
           rdfs:label "Abbey beer"@en ,
                      "Cerveza Abadía" .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#AleBeer
:AleBeer rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf :Beer ;
         rdfs:comment "A class that represents the concept of Ale beer in the tasting domain"@en ,
                      "Una clase que representa el concepto de cerveza Ale en el dominio de las catas"@es ;
         rdfs:label "Ale beer"@en ,
                    "Cerveza Ale"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beer
:Beer rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf :Beverage ;
      rdfs:comment "A class that represents the concept of beer in the tasting domain"@en ,
                   "Una clase que representa el concepto de cerveza en el dominio de las catas"@es ;
      rdfs:label "Beer"@en ,
                 "Cerveza"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Beverage
:Beverage rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Product ;
          rdfs:comment "A class that represents beverage-related products involved in a tasting event, like wine or tea."@en ,
                       "Una clase que representa productos basados en bebida implicados en eventos de cada, como el vino o el té."@es ;
          rdfs:label "Bebida"@es ,
                     "Beverage"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#BlackTea
:BlackTea rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Tea ;
          rdfs:comment "A class that represents the concept of black tea in the tasting domain"@en ,
                       "Una clase que representa el concepto de té negro en el dominio de las catas"@es ;
          rdfs:label "Black tea"@en ,
                     "Té negro"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#BlueCheese
:BlueCheese rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf :Cheese .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Cheese
:Cheese rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf :Food .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Chocolate
:Chocolate rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :Food .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Coffee
:Coffee rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf :Beverage ;
        rdfs:comment "A class that represents the concept of coffee in the tasting domain"@en ,
                     "Una clase que representa el concepto de café en el dominio de las catas"@es ;
        rdfs:label "Café"@es ,
                   "Coffee"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#DarkBeer
:DarkBeer rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Beer ;
          rdfs:comment "A class that represents the concept of dark beer in the tasting domain"@en ,
                       "Una clase que representa el concepto de cerveza negra en el dominio de las catas"@es ;
          rdfs:label "Cerveza negra"@es ,
                     "Dark beer"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#DarkChocolate
:DarkChocolate rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :Chocolate ;
               rdfs:comment "A class that represents the concept of dark chocolate in the tasting domain"@en ,
                            "Una clase que representa el concepto de chocolate negro en el dominio de las catas"@en ;
               rdfs:label "Chocolate negro"@es ,
                          "Dark chocolate"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Food
:Food rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf :Product ;
      rdfs:comment "A class that represents food-related products involved in tasting events, like cheese and chocolate."@en ,
                   "Una clase que representa productos relacionados con comida implicados en un evento de catas, como el queso o el chocolate."@es ;
      rdfs:label "Comida"@es ,
                 "Food"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#FortifiedWine
:FortifiedWine rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :Wine ;
               rdfs:comment "A class that represents the concept of fortified wine in the tasting domain"@en ,
                            "Una clase que representa el concepto de vino generoso en el dominio de las catas"@es ;
               rdfs:label "Fortified wine"@en ,
                          "Vino generoso"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#FreshCheese
:FreshCheese rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :Cheese .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#GreenCoffee
:GreenCoffee rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :Coffee ;
             rdfs:comment "A class that represents the concept of green coffee in the tasting domain"@en ,
                          "Una clase que representa el concepto de café verde en el dominio de las catas"@es ;
             rdfs:label "Café verde"@es ,
                        "Green coffee"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#GreenTea
:GreenTea rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Tea ;
          rdfs:comment "A class that represents the concept of green tea in the tasting domain"@en ,
                       "Una clase que representa el concepto de té verde en el dominio de las catas"@es ;
          rdfs:label "Green tea"@en ,
                     "Té verde"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#HardCheese
:HardCheese rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf :Cheese .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#LagerBeer
:LagerBeer rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :Beer ;
           rdfs:comment "A class that represents the concept of Lager beer in the tasting domain"@en ,
                        "Una clase que representa el concepto de cerveza Lager en el dominio de las catas"@es ;
           rdfs:label "Cerveza Lager"@es ,
                      "Lager beer"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#MilkChocolate
:MilkChocolate rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :Chocolate ;
               rdfs:comment "A class that represents the concept of milk chocolate in the tasting domain"@en ,
                            "Una clase que representa el concepto de chocolate con leche en el dominio de las catas"@es ;
               rdfs:label "Chocolate con leche"@es ,
                          "Milk chocolate"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#OolongTea
:OolongTea rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :Tea ;
           rdfs:comment "A class that represents the concept of Oolong tea in the tasting domain"@en ,
                        "Una clase que representa el concepto de té Oolong en el dominio de las catas"@es ;
           rdfs:label "Oolong tea"@en ,
                      "Té Oolong"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Product
:Product rdf:type owl:Class ;
         rdfs:comment "A class to represent the concept of a product that is involved in a tasting (like wine or cheese)."@en ,
                      "Una clase que representa el producto implicado en una cata (como el vino y el queso)."@es ;
         rdfs:label "Product"@en ,
                    "Producto"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#RedTea
:RedTea rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf :Tea ;
        rdfs:comment "A class that represents the concept of red tea in the tasting domain"@en ,
                     "Una clase que representa el concepto de té rojo en el dominio de las catas"@es ;
        rdfs:label "Red tea"@en ,
                   "Té rojo"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#RedWine
:RedWine rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf :Wine ;
         rdfs:comment "A class that represents the concept of red wine in the tasting domain"@en ,
                      "Una clase que representa el concepto de vino tinto en el dominio de las catas"@es ;
         rdfs:label "Red wine"@en ,
                    "Vino tinto"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#RoastedCoffee
:RoastedCoffee rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :Coffee ;
               rdfs:comment "A class that represents the concept of roasted coffee in the tasting domain"@en ,
                            "Una clase que representa el concepto de café tostado en el dominio de las catas"@es ;
               rdfs:label "Café tostado"@es ,
                          "Roasted coffee"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#RoseWine
:RoseWine rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Wine ;
          rdfs:comment "A class that represents the concept of rose wine in the tasting domain"@en ,
                       "Una clase que representa el concepto de vino rosado en el dominio de las catas"@es ;
          rdfs:label "Rose wine"@en ,
                     "Vino rosado"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#SemiSoftCheese
:SemiSoftCheese rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf :Cheese .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#SoftCheese
:SoftCheese rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf :Cheese .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#SparklingWine
:SparklingWine rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :Wine ;
               rdfs:comment "A class that represents the concept of sparkling wine in the tasting domain"@en ,
                            "Una clase que representa el concepto de vino espumoso en el dominio de las catas"@es ;
               rdfs:label "Sparkling wine"@en ,
                          "Vino espumoso"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#SweetWine
:SweetWine rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :Wine ;
           rdfs:comment "A class that represents the concept of sweet wine in the tasting domain"@en ,
                        "Una clase que representa el concepto de vino dulce en el dominio de las catas"@es ;
           rdfs:label "Sweet wine"@en ,
                      "Vino dulce"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Tea
:Tea rdf:type owl:Class ;
     rdfs:subClassOf :Beverage ;
     rdfs:comment "A class that represents the concept of tea in the tasting domain"@en ,
                  "Una clase que representa el concepto de té en el dominio de las catas"@es ;
     rdfs:label "Tea"@en ,
                "Té"@es .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#WhiteChocolate
:WhiteChocolate rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf :Chocolate ;
                rdfs:comment "A class that represents the concept of white chocolate in the tasting domain"@en ,
                             "Una clase que representa el concepto de chocolate blanco en el dominio de las catas"@es ;
                rdfs:label "Chocolate blanco"@es ,
                           "White chocolate"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#WhiteTea
:WhiteTea rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Tea ;
          rdfs:comment "A class that represents the concept of white tea in the tasting domain"@en ,
                       "Una clase que representa el concepto de té blanco en el dominio de las catas"@es ;
          rdfs:label "Té blanco"@es ,
                     "White tea"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#WhiteWine
:WhiteWine rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :Wine ;
           rdfs:comment "A class that represents the concept of white wine in the tasting domain"@en ,
                        "Una clase que representa el concepto de vino blanco en el dominio de las catas"@es ;
           rdfs:label "Vino blanco"@es ,
                      "White wine"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#Wine
:Wine rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf :Beverage ;
      rdfs:comment "A class that represents the concept of wine in the tasting domain"@en ,
                   "Una clase que representa el concepto de vino en el dominio de las catas"@es ;
      rdfs:label "Vino"@es ,
                 "Wine"@en .


###  http://www.semanticweb.org/usuario/ontologies/2024/2/taonProd#YellowTea
:YellowTea rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :Tea ;
           <http://purl.org/dc/dcam/rangeIncludes> "Una clase que representa el concepto de té amarillo en el dominio de las catas"@es ;
           rdfs:comment "A class that represents the concept of yellow tea in the tasting domain"@en ;
           rdfs:label "Té amarillo"@es ,
                      "Yellow tea"@en .


###  Generated by the OWL API (version 5.1.18) https://github.com/owlcs/owlapi/
